環時：無懼香港反對派議員總辭 中共不怕西方任何制裁

社評：香港反對派議員鬧辭，既可悲又可笑
來源：環球時報

2020-11-11 19:10

香港立法會反對派議員星期三下午鬧出集體辭職，以此對香港特區政府當天根據全國人大常委會的決定DQ四名反對派議員進行狂妄的抵制。這很可笑，這是反對派議員自絕於《基本法》所確立的香港政治制度，自絕於香港社會，由此而產生的後果只能他們自己承擔。

首先，這很無理，是惡意的政治對抗行徑，與法律精神背道而馳。任何社會設立議會都是為了促進治理的良性運轉，這些反對派議員之前搞拉布，極力癱瘓立法會運轉，現在又搞“總辭”的攬炒，這是對民主進行破壞性的異化，將之變成撕裂香港的依據。這次鬧辭暴露了香港反對派已經走火入魔，他們根本沒想正常履職，滿腦子都是如何擴大政治對抗的能量。

第二，他們這樣做沒用，阻擋不了香港由亂到治的新進程。反對派議員被DQ的和鬧辭的加起來一共19人，沒了他們，這屆立法會將繼續運轉。另外他們希望用此舉對香港社會搞“核彈級”的政治動員，但他們錯判了形勢，嚴重高估了這一攬炒在當前所能產生的影響。

今年的疫情帶來了十分廣泛的衝擊，對每個社會的價值觀都形成了洗禮，推動了民意重心的移動。對於什麼是人民的根本利益，該如何踐行民主，很多社會在從更多視角進行思考。人心向穩，人心思定，這樣的動向是亂世的必然，香港的疫情疊加在去年的動蕩之上，更會有潛移默化的共振。要讓港人以更大的亂局來呼應他們，反對派議員嚴重算錯賬了。

第三，反對派所希望的外部實質援助不會到來。在美國反華動員力的高峰期，華盛頓施出各種壓力，也未能打亂香港特區政府在中央支持下穩定局勢的施政，外部的各種制裁措施遭到無情蔑視。如今整個西方深陷疫情，美國又墮入大選後的嚴重爭議，誰能夠拿出那些香港反對派所希望的王炸來呢？

香港反對派一直未能跳出他們有資本同中央對抗的根本性誤判。香港作為中國的一部分，主導其未來的一定是中國，而不可能是任何西方的力量。 《基本法》規定一國兩制，一方面保障香港自由，一方面一定會維護中國對香港的主導權，也就是中央對港的全面管治權。在香港治理中完全沒有外部勢力的角色。

反對派議員想用鬧辭嚇唬誰？新中國經歷了那麼多困難、緊要的關頭，就說這兩年，外部打壓一個接一個，中國哪一次不敢接招了？還怕這十幾個人不成？怕他們身後的反對派攪出比去年還要厲害的動盪不成？太不自量力了吧！

看到有分析說，那些鬧辭的反對派議員有意通過這次行動賺取民意的更多支持，下一次選舉再把利益撈回來。真是癡心妄想。香港的天是這座城市全體市民和全中國人民的天，哪是反對派可以任意佈景呼風喚雨的天？這次鬧辭的議員背棄了投票給他們的選民，只認一己私利，他們只會因此而斷送自己的政治前途。香港由亂到治的新進程不可阻擋，螳臂當車的下場，歷史準備的所有劇本都是相似的。

香港反對派必須清楚，香港不是國家，只是中國治下的一個特別行政區，在香港做反對派，只能在《基本法》規定的範圍內圍繞香港內部事務從事活動並發揮作用。把反對的矛頭對準中央，聯合外部勢力與國家角力，決不會有出路。香港反對派已經站在一個決定性的十字路口，他們須對何去何從、能走多遠做出選擇。

舉報我也說兩句責編：蔣莉蓉

子麒的呆滴：本來以為弄走4個臭魚是小有收穫，沒想到今天來個集體辭職這個意外驚喜…[笑而不語]…好事…好事
回复
ñ177
11月11日 23:48
志氣7055115212 等人 共8條回复
飛翔的虎兔
飛翔的虎兔：從過去的100年，到未來的100年，世界歷史運動的中心主題就是中華民族的崛起，以及東方文明的偉大復興。這是一條新的長征路，但我們終將衝破一切障礙與險阻：正義的事業，是任何敵人也攻不破的！中國人民的不屈不撓的努力，必將穩步地達到自己的目的！我們的目的一定要達到！我們的目的一定能夠達到！
回复
ñ71
11月11日 23:48
勤勞泡泡魚 等人 共22條回复
磨磚作鏡積雪為糧
磨磚作鏡積雪為糧：一國兩制，基礎是一國，都明明白白鬧GD，央求外國干涉漁村了，還有啥資格當議員？代表誰的利益？這種反對派主動請辭，不是皆大歡喜嗎？
回复
ñ97
11月11日 23:55
大越曙光 等人 共13條回复
hbnukk
hbnukk：請輸入英雄名稱：胡錫進[哈哈]
回复
ñ22
11月11日 23:49
無為道至 等人 共2條回复
紅狼滴滴
紅狼滴滴：亂港分子全辭職？還有比這∵更好的事嗎？
回复
ñ64
11月11日 23:50
墨黑200806
墨黑200806：清除港獨，從法律做起，從教育做起，從現在做起
回复
ñ37
11月11日 23:58
人間六七八月天- 等人 共6條回复
花栗溝2135599673
花栗溝2135599673：港府在中央大力支持下收穫滿滿
回复
ñ29
11月11日 23:46
漁村晚唱
漁村晚唱：請你們以一種，團成一個團的姿勢，然後，慢慢地比較圓潤的方式，離開。
回复
ñ13
11月11日 23:55
AtomPan
AtomPan：ZF罷免議員，中國特色社會主義
回复
ñ99
11月11日 23:42
ioriyhz 等人 共95條回复
放下你的韭菜刀
放下你的韭菜刀：看來真的不要一國兩制了啊？這麼做不怕國際影響嗎？ [挖鼻]
回复
ñ67
11月11日 23:42
股樂888 等人 共65條回复
Prado303
Prado303：那我的問題是，將來hk的立法會是和人大一樣，只能鼓掌同意，老胡對不對？
回复
ñ103
11月11日 23:46
六分儀地球 等人 共64條回复

black212：都直接北京選派，為啥還遮遮掩掩弄的像真的一樣，做給誰看呢…
回复
ñ85
11月11日 23:43
六分儀地球 等人 共19條回复
壹·軒
壹·軒：立即辭職吧，每年領著500萬港幣的工資，養一群西方🐶！
回复
ñ47
11月11日 23:43
放下你的韭菜刀
放下你的韭菜刀：一國兩制呢？這麼做不怕國際影響嗎？ [挖鼻]
回复
ñ28
11月11日 23:43
少年勤 等人 共9條回复
喜悅平靜
喜悅平靜：議員不是民選的嗎？ [疑問]
回复
ñ39
11月11日 23:45
protoss1382614 等人 共6條回复
一個經常上熱評的人
一個經常上熱評的人：老胡說的對，老胡鐘啃
回复
ñ27
11月11日 23:42
叼戲精 等人 共2條回复
解套大王
解套大王：老胡我認為是當今的韓信，管仲，諸葛亮，大家接著補充......
回复
ñ21
11月11日 23:42
約伯5-1 等人 共7條回复
胡錫遠
胡錫遠：老胡認為他們辭職的好！老胡建議直接進行改革，採取中國的人大代表制度，只有這樣才能更好的代表人民的利益。
回复
ñ22
今天 00:43
煙雨江南34193 等人 共3條回复
九品布衣
九品布衣：不用點名，自己站出來
回复
ñ18
11月11日 23:42
江南199505
江南199505：我黨的政策一貫很鮮明：喝藥不奪瓶，上吊給根繩。
回复
ñ29
今天 00:02
印度今天掉飛機了嗎
印度今天掉飛機了嗎：話都不會說了嗎？啥是DQ？總是陷入別人的話語體系
回复
ñ15
11月11日 23:51
The-Answer3Iverson 等人 共5條回复
轉身又是一年
轉身又是一年：呵呵，他們還真把自己當根蔥了！
回复
ñ11
11月11日 23:47
人間六七八月天- 等人 共2條回复
浩爺歸來---雅克西
浩爺歸來---雅克西：這一幕我感覺是是《西紅柿首富》裡學的，足球教練要開除王多魚結果他兄弟說辭了多魚他也退。 。 。我估計咱兔爺現在笑容就像教練那笑容，一言為定，雙喜臨門
回复
ñ10
11月11日 23:43
胡圖之
胡圖之：老胡，你今天的視頻比平時更像一條狗！
回复
ñ14
今天 03:26
湖畔聽風老師 等人 共3條回复

祝您心想事成：騰籠換鳥、產業升級
回复
ñ10
11月11日 23:43
楊犇犇202006
楊犇犇202006：集體辭職，真是太好了，多喜臨門啊。
回复
ñ7
今天 01:45
秦西ht 等人 共1條回复
冰羽1124
冰羽1124：千萬不要挽留他們啊
回复
ñ9
11月11日 23:47
墨有墨跡
墨有墨跡：香港回歸20多年的事實表明，這幫所謂的民主派實質是搗亂派毀滅派，阻礙香港的經濟與民生正常運作，破壞社會的和諧穩定，試問民主就是阻礙社會經濟發展，事事與政府作對嗎？攪屎棍走了，這是香港難得的好消息，香港的明天會更好。
回复
ñ6
今天 06:35
漁村晚唱
漁村晚唱：未來趨勢是人民代表大會制度，立法會兩派都不行。
回复
ñ4
11月11日 23:44
CONG2025 等人 共3條回复
易者也
易者也：這是一國的表現，持續鞏固一國兩制都一國建設，加油。
回复
ñ4
11月11日 23:43
文青子南
文青子南：Dq是啥。胡總的微博也要用拼音代替嗎？什麼意思？用字規範要學一下嗎？
回复
ñ2
今天 08:03
LoveInParis
LoveInParis：兔子：還有這樣的好事？ [並不簡單][並不簡單]
回复
ñ6
11月11日 23:43
我圈只能是我圈
我圈只能是我圈：香港我們自己也能管理好 !
回复
ñ1
今天 02:04
我圈只能是我圈 等人 共4條回复
繁星Sky7788520
繁星Sky7788520：老胡，看你這天天打雞血你也走火入魔了吧
回复
ñ11
今天 01:36
朕真的來了3591 等人 共2條回复
如願滿意
如願滿意：反對派？真的有，全抓了，投入大牢！
回复
ñ8
11月11日 23:44
長征後衛薛伯陵
長征後衛薛伯陵：@長征後衛薛伯陵: 老胡的評論居然不能加表情包此處應該有西紅柿首富台詞：一言為定，雙喜臨門！ [笑cry][笑cry] ¡查看圖片

回复
ñ4
今天 00:06
最強蠟筆丸
最強蠟筆丸：國安公署幹什麼吃的？全不抓起來啊
回复
ñ2
11月11日 23:54
-傑克船長的大副
-傑克船長的大副：還有這種好事哦？ [笑cry][笑cry]
回复
ñ5
11月11日 23:47
北江倩影
北江倩影：港毒與井🐸無區別。
回复
ñ4
11月11日 23:42
老八蜜汁小漢堡giao
老八蜜汁小漢堡giao：環球時報 三流報業
回复
ñ7
11月11日 23:41
約伯5-1 等人 共3條回复
將離花事
將離花事：老胡台啃
回复
ñ3
11月11日 23:41

中共又話唔驚但係又嘈喧巴閉

會吠的狗不咬人
中共其實怕西方制裁

Prado303：那我的問題是，將來hk的立法會是和人大一樣，只能鼓掌同意，老胡對不對？

有人好清醒

無畏無懼真漢子

ryyzat：DQ不是那個冰雪皇后嗎
回复
ñ1
今天 00:03
PurpIeheart 等人 共1條回复
五月Rambo
五月Rambo：DQ不是勇者鬥惡龍嗎[doge]
回复
ñ1
11月11日 23:59
思故999888
思故999888：老胡，國家為什麼不把那些反對派抓起來？不懂。
回复
ñ3
11月11日 23:49
打雜路人6號
打雜路人6號：問題是人家多數直接選出來的？
回复
ñ3
今天 00:13
暖圓平安
暖圓平安：老胡，先別看外邊風景，當前國內網信700億詐騙現在還不讓立案，能否推動有關機構盡快立案？ ？ 17萬老百姓的700億血汗錢被詐騙為什麼一直拖著不立案？政府有什麼貓膩？ ？ @胡錫進
回复
ñ5
11月11日 23:42
天鴻飛舞 等人 共3條回复
捏起我的大鼻子的你的手
捏起我的大鼻子的你的手：提個不成熟的建議，不要用DQ這種外來語，用違反規定開除大家都能懂
回复
ñ3
今天 00:02
丁森館小視頻
丁森館小視頻：香港再亂也比大陸各種條件待遇好吧？咱們跟著瞎起什麼哄？
回复
ñ1
41分鐘前
王威的精彩
王威的精彩：說說在台灣得美軍
回复
ñ1
42分鐘前
光腳不怕丁
光腳不怕丁：套？他們第一動員不起香港新的大抵制，第二招不來美西方的有效干涉，他們唯一能做的就是自毀前程，以後就再也別參選議員了。 [good][擠眼]
回复
ñ1
48分鐘前
玉王后
玉王后：兩地體制一比：哪個更有利於社會建步？
回复
ñ1
今天 07:54
噹爸888 等人 共1條回复
知向誰邊555
知向誰邊555：絕對的神狗
回复
ñ1
今天 01:00
K-H-Marx
K-H-Marx：批評政府和鬧獨立是兩碼事。憲政框架下要允許反對聲音和“政治對抗”的存在。沒有了啄木鳥，再大的樹也會腐朽就木。現在港府借全國人大的手開除民選反對派議員，既不能平息民意的反對，又客觀上有可能將這些議員和其身後的民意真的推到謀取分裂獨立的道路上。
回复
ñ1
29分鐘前
只有泅渡
只有泅渡：一旦享受到西方政治的好處，就會不想撒手了。
回复
ñ1
46分鐘前
絔莯妤
絔莯妤：全力支持辭職[doge][doge][doge]
回复
ñ2
今天 07:57
花子摔瓢
花子摔瓢：預批准。
回复
ñ1

哦

即係怕

党八股又要出動

諗起西遊記，周星馳夾住菩提老祖隻手叫白晶晶試下燒。
然後話：『嗱係咪呀，我完全唔驚呀』
菩提老祖：『係喎！』

豬的灶披間：昨兒有關部門還肯定了另外兩個不參與“總辭”的反對派[哈哈]
回复
ñ2
今天 06:15
storesun
storesun：一個議員據說一年幾百萬港幣供著呢？是嗎，唉？
回复
ñ2
今天 02:42
storesun
storesun：先把財務斷了，
回复
ñ3
今天 02:41
陶勝廣
陶勝廣：中央政府終於轉守為攻了，香港這些曱甴再不轉變思想，繼續認賊作父，把西方的一切作為標準，打土豪，鎮壓反革命是早晚的事，該補的課還是要補回來，不然這些曱甴跟不上大家的腳步。
回复
ñ6
今天 01:05
弋聆海
弋聆海：都是一些草包！剷除港獨連根拔起！
回复
ñ2
今天 00:18
百煉成鋼20002019
百煉成鋼20002019：全體辭職正是求之不得呢
回复
ñ2
今天 00:04
那裡下著雨
那裡下著雨：好多天沒來，胡總從咖啡廳回辦公室工作了
回复
ñ1
11月11日 23:48
浩爺歸來---雅克西
浩爺歸來---雅克西：這讓我想起王多魚教練帶著笑容說的“”一言為定，雙喜臨門“”
回复
ñ2
11月11日 23:46
特不靠普6666
特不靠普6666：老胡為什麼不敢 談談惠台辦的可恥
回复
ñ3
11月11日 23:44
oO酷小孩Oo
oO酷小孩Oo：集體辭職？一言為定，雙喜臨門～哈哈哈😂
回复
ñ2
11月11日 23:43
KiddHou_III
KiddHou_III：當個無法議政的議員，那不就成了演員？人家不陪著演戲了。
回复
ñ2
今天 00:55
信步6440
信步6440：這個不是應該誰選的誰有權廢掉嗎，把他們選下去，否則選舉沒意義了。
回复
ñ贊
7分鐘前
坦然路過
坦然路過：大音希聲，大象無形。有道者，不言自明。無論如何，胡叼這種時政蟑螂，“鬼畜”般的高頻帶節奏實在適得其反，令人作嘔。
回复
ñ1
20分鐘前
狸好牛
狸好牛：大快人心
回复
ñ贊
33分鐘前
該用戶暱稱正在輸入中
該用戶暱稱正在輸入中：我能去面試嗎？ [doge]
回复
ñ贊
50分鐘前

兩個馬扎一把毛嗑：史筆如鐵，今天對香港做的一切，都將成為歷史。天總會亮，或許要很久很久。
回复
ñ贊
今天 08:18
右所正千戶
右所正千戶：還是多關心一下你的拜登總統吧[哈哈][哈哈][哈哈][哈哈][哈哈][哈哈][哈哈][哈哈][哈哈][哈哈][哈哈][哈哈][哈哈][哈哈][哈哈][哈哈][哈哈][哈哈][哈哈][哈哈][哈哈][哈哈][哈哈][哈哈][哈哈][哈哈][哈哈][哈哈] [哈哈][哈哈][哈哈][哈哈][哈哈]
回复
ñ1
今天 08:05
袁啟聰
袁啟聰：這不是示威，簡直就是向祖國獻大禮，看老胡那快忍不住的笑容，太可愛了[笑cry][笑cry]
回复
ñ贊
今天 08:03
卡莉呼拉圈
卡莉呼拉圈：雙11送大禮，買四送15。香港這邊的愛國人仕高興得連夜狂歡慶祝[乾杯][乾杯]
回复
ñ贊
今天 07:57
會飛的魚cindychen
會飛的魚cindychen：生活太舒服，不鬧騰，不然日子哪有樂趣
回复
ñ贊
今天 07:52
小早一說
小早一說：這些人知道再留也沒好果子吃，辭職將來大局有變還有機會～真狼子野心
回复
ñ贊
今天 07:21
民法張永兵
民法張永兵：這裡曱甴還是一如既往的多啊！
回复
ñ贊
今天 07:14
天下新聞播報
天下新聞播報：他們以為自己是誰啊？離了他們地球不轉了嗎？ [允悲][允悲][允悲]
回复
ñ贊
今天 06:33
金陵郭健
金陵郭健：#V光計劃# 希望港人理解？政府指導未來治港也將會以振興經濟、剛柔並舉為主旋律，任何國策終將以促進香港明天會更好為準繩——
回复
ñ贊
今天 05:59
Elvis0419
Elvis0419：向一國一製過渡，但希望不是專治制度
回复
ñ1
今天 03:50
主持人鄭環宇
主持人鄭環宇：通過通過，全票通過！之後撒潑打滾，保安都拖不走，完全是鬧離婚娘們那一套。
回复
ñ贊
今天 03:40
師傅又讓妖精抓去成親了
師傅又讓妖精抓去成親了：[贊][贊][贊][贊]
回复
ñ贊
今天 02:52
飛鴻翩翩
飛鴻翩翩：多好，求之不得！
回复
ñ贊
今天 02:07

龍馬之父：而且還沒幾個小時就內訌了，有人不想真辭[允悲][允悲][允悲]丟人現眼的
回复
ñ1
今天 01:21
不二青
不二青：還送？送啥？出門左轉 拜拜👋
回复
ñ贊
今天 00:27
宜昌手術刀
宜昌手術刀：鏗鏘有力，落地有聲
回复
ñ贊
今天 00:22
來自北京市崇文區的網友
來自北京市崇文區的網友：還是太慣著了
回复
ñ贊
今天 00:19
行駛中的小飛俠
行駛中的小飛俠：哈哈哈，想起一句話叫做革命靠自覺，這個也算吧！要辭職的趕緊趕緊千萬別留下，把位置讓給真正愛香港守護香港的人士才是最重要的。
回复
ñ贊
今天 00:15
噹爸888 等人 共1條回复
亞麻再唱LoveSong前不改名
亞麻再唱LoveSong前不改名：不然他們以為入了閘就沒辦法踢他們出去，可以為所欲為
回复
ñ贊
今天 00:01
Muheartwho
Muheartwho：早點辭掉，好走不送，快搞大新聞去[二哈]
回复
ñ贊
今天 00:01
泡泡滴滴的粑粑
泡泡滴滴的粑粑：好消息
回复
ñ贊
11月11日 23:41
冰凍的火焰2020
冰凍的火焰2020：請依法治港 不要干擾自治區法律
回复
ñ2
今天 02:30
朱可夫1996
朱可夫1996：胡總憂國憂民不睡覺！中外點評好熱鬧！
回复
ñ1
今天 02:22
虎法
虎法：解散立法會甚至取消豈不更省事？
回复
ñ2
今天 00:30
滾滾吖滾滾
滾滾吖滾滾：中國缺的東西多了去，唯獨想進入體制的永遠不缺。走了正好！
回复
ñ2
今天 00:12
驍越戰將
驍越戰將：請胡大拿定奪//@槿月川:老胡美軍登島了！你什麼時候上戰場？
回复
ñ2
11月11日 23:43
Acmzzzzzzz
Acmzzzzzzz：//@觀視頻工作室: 反對派議員想用鬧辭嚇唬誰？新中國經歷了那麼多困難、緊要的關頭，就說這兩年，華盛頓使出渾身解數打壓中國，我們哪一次不敢接招了？還怕這十幾個人不成？怕他們身後的反對派攪出比去年還要厲害的動盪不成？太不自量力了吧！
回复
ñ贊
3分鐘前
封先生850518
封先生850518：不以為恥，反以為榮…
回复
ñ贊
5分鐘前

議員要以愛国者為主體？！

胡錫進
11月11日 14:23 來自 HUAWEI P30 Pro
在人大常委會今天發布這個決定後，香港特區政府宣布四名立法會議員即刻失去議員資格。牆裂支持。不擁護基本法，不效忠香港特別行政區，還尋求外國勢力干預香港事務，這樣的人怎麼配做香港立法會議員？去找“美國爹”“英國爸”給他們發工資吧。

有國家
唔驚
沒事兒
沒事兒

反對派議員想用鬧辭嚇唬誰？新中國經歷了那麼多困難、緊要的關頭，就說這兩年，外部打壓一個接一個，中國哪一次不敢接招了？還怕這十幾個人不成？怕他們身後的反對派攪出比去年還要厲害的動盪不成？太不自量力了吧！

屌唔驚咪收爹囉 邊個最多爹咪邊個驚囉

犯民怕坐監唔做，點解環時要"無懼香港反對派議員總辭"？？？
係咩邏輯?

“狂妄”呢個字眼算係點，辭職唔撈咁閒，有咩咁狂妄？

怕撚咗你唔同你玩又屌

調轉嚟睇就啱喇，即係怕總辭怕制裁